鬼月「光復」天星？

鬼月「光復」天星？

周六在尖沙咀飯敍，才一陣，動新聞有料到，一看，原來「天星保衞戰」要開始了。
旺角西洋菜南街行人專用區淪陷十幾年，遭一眾大媽歌舞團以超高分貝噪音侵佔。8月4日殺街後，馬上轉戰尖沙咀天星碼頭，繼續賣藝收鹹濕伯父打賞，「撩客」兼「行乞」，十分嘈吵，附近商戶受不了滋擾發起禁制令。這晚有市民及團體自發踩場「光復天星」。

我道：「大家早些吃完，一起到天星碼頭如何？」

「又熱又濕又多人，不要去啦──你不怕又中暑？」

「不要緊，順便採訪，日後或者有用。」我也想看看七月鬼門關大開，那堆癌細胞擴散似的大媽，如何群魔亂舞？近日農曆七月十四出世的689已按捺不住，自己製獨自己反獨，他並不在位，陰魂不散多應節！大媽們亦一樣。

現場群情洶湧，警察相隔下，群眾高喊「支持警方執法！還我天星碼頭！不要劣質文化！我係香港人，香港是我家！大媽死返大陸唱！」──真是齊心、團結。大媽仍大叫自己沒犯法，喜歡唱就唱……臉皮厚過蔣厲魂和陳煩。遠望還有件桃紅花上衣的地中海大叔「護花」啊！

混亂大半小時，大媽與大叔被送上警車載走。而這治標不治本的示威暫告一段落。下周呢？過了鬼月呢？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
當夫妻用app吵架 (林夕)

下一則
下一則
老照片看香港興衰 (鄧達智)